[矯情戰犬] [SSWD] 1-01 講不出聲的玩具琴 01

人天生好奇，故此會提問學習、否定現在、冀望將來。但於亂世，好奇卻是攞命惡習。好奇的人，會四處探索，查根究底；卻最終誤踩地雷，豈不粉身碎骨？故此在戰亂時代，好奇的人最早死清，而剩下來的，還能否稱之為人，才是令人最好奇的問題。

此時，云斗牛望著隱約埋於泥土下的木板，好奇的正是此問：究竟我是人麼？但這念頭一閃即逝，因為頭上飛著炮火，而後方的人正衝上來，眼下快要無位企了，即使不向前送死，也會被後來者踩死。

斗牛快速撥開泥土，看見一塊完整橡木板，非合成蔗渣，而且沒濕霉、沒斷裂、沒摺曲。斗牛過去做玩具生意，對各樣材質均有經驗，是脆是韌、是硬是軟，一看便知。如今在戰場上看見完片橡木，是難得好彩。於是斗牛努力挖開了泥，並加快將木板塞進袋中。這種在戰場中尋寶的瘋狂行為，旁人雖然見怪，卻也不會恥笑，因在死亡之前，笑是浪費時間的。

斗牛揹起背包，趁著炮火稍緩，便召令牛令、牛一至牛十等，向前衝刺數十米，各自找到藏匿處後停下，重整裝備以待下次衝刺之機。如此衝刺，單是今天內已重覆數十次，至今居然全隊未死，實是皇天上帝開恩。斗牛儘量記住每個隊員的樣貌和性格，以及人生經歷和心願等。因為隊員名字都是上面領導配給的，上面領導覺得好用，斗牛卻無法以名記人，故此只好以其他特徵記住隊員，行動時也有效些。

今晚炮火特盛，似是想在過年前，將所有彈藥用盡，等待過年時補給再算。過年即是渡過農曆新年，是華夏世界的傳統節日，於年三十晚至年初三期間，萬事皆休，停工停市停戰，戰爭雙方都可喘一口氣。但反過來，大家都會搶在過年前，進佔有利位置，好等年關一過，就以最佳狀態攻守，增加勝算。這也跟市井民眾辦年貨，在過年前搶購食品差不多。故此過年前打仗是最辛苦，也是最搏命的。

斗牛的心願，是在過年前攻佔一座碉堡，以供隊伍暫住。雖然這裡是南方小國，氣候一般較為暖和，但到過年時分，依然又濕又凍，假如無瓦遮頭，會頗為難捱，而且年關過後再開打，無掩無擋亦好易中伏，故此幾個友隊的心願都跟斗牛一樣。只要友隊各自佔領碉堡，數個碉堡連環相互關照，隨後的攻守便會更加有效。

要攻佔碉堡，國家軍隊有雪藏炮。雪藏炮全名為：「可攜外掛式微型核聚變全境濾取氮冷卻製精液射出裝置」。國家研發的產品名稱，通常都是如此冗長，好像名字愈長就愈勁似的。其實那不過是使用從奧黑地偷運得來的零件，組裝而成的液態製氮機。原理是：以微型核聚變原子爐，驅動抽氣機、離心機和雪櫃機組；由抽氣機抽取大氣，以雪櫃急凍成液，後以離心機分隔出氮氣，順以氧氣助燃機組，最後將液態氮射出，流量足以於數分鐘內填滿一個千尺房間，將房間內的生物全部凍死，𣊬間氣化的氮亦能排擠室內空氣，焗死生物，但對房內設施卻無甚損傷。簡言之，這是單純的屠宰工具，除殺人外並無其他用途。其缺點是體型龐大，必須由專人攜帶，攜炮人除軍刀和手鎗外，無法裝配其他武器，又須配戴氧氣筒，發射前亦需他人掩護以免成目標，諸如此類。但其最大缺點，也許是名字過長而無意義吧，故此士兵只稱其為「雪藏炮」，易記之餘，亦搞到打仗如煮飯般有趣，算是苦中作樂了。

各位讀者，可以當這是現代華人的建國故事吧。
建國到最後，究竟是皆大歡喜，有奬抽有女溝，還是奸人發大財，好人冚家剷呢。我都好想知。